<resources>
    <string name="app_name">مترجم تالشی</string>
    <string name="close_app"> اپلیکیشن را بستن</string>
    <string name="close"> بستن</string>
    <string name="cancel"> لغو</string>
    <string name="s1"> جستجو</string>
    <string name="text_copied">متن کپی شده</string>
    <string name="s2">زبان را انتخاب کنید</string>
    <string name="s3">تنظیمات</string>
    <string name="s4"> بانک اطلاعاتی به روز رسانی شده</string>
    <string name="s5">وضع:</string>
    <string name="s6">روز تمام شدن اشتراک:</string>
    <string name="s7">فعال نیست</string>
    <string name="s8">فعال است</string>
    <string name="s9">خیریه</string>

    <string name="s10">"لغتنامه تالشی (توسط فخرالدین عباس زاده)"  یک لغتنامه الکترونیکی و رایگان از پروژه علمی "TOLYSHNOMA" می‌باشد.

در صورت تمایل به همکاری در راستای بالا بردن کیفیت این لغتنامه، پشتیبانی آن و همکاری برای تولید محصولات علمی جدید، میتوانید با آدرس ایمیل زیر با ما تماس بگیرید:
tolyshnoma@gmail.com</string>
    <string name="s11">قیمت</string>
    <string name="s12">اشتراک بگذارید</string>

    <string name="s13">دسترسی ممنوع است</string>
    <string name="s14">برای دسترسی به همه لغتنامه ها باید اشتراک بگذارید. بعد از آن میتوانید از همه لغتنامه ها استفاده کنید</string>
    <string name="s15"> اشتراک ها را نگاه کنید</string>
    <string name="s16">لغو</string>
    <string name="s17">مخاطب</string>
    <string name="s18">الفبا</string>

    <string name="desc">
        اپلیکیشن Talysh Dictionary (by F.Aboszoda) مترجم الکترونیک است که از چهار زبان به زبان تالشی ترجمه میکند: روسی، ترکی، انگلیسی و فارسی.

تالشان مردم بومی جنوب غرب دریای خزر است، که نزدیک مرز ایران و آذربایجان زندگی می کنند. زبان تالشی متعلق به زیرگروه زبانهای کاسپین، گروه زبانهای ایرانی شمال غربی از شاخه زبانهای ایرانی در خانواده زبانهای هندواروپایی می باشد. زبان تالشی معاصر، حاصل پدیده دگرگونی زبانی در طی ادوار مختلف است که این پروسه دگرگونی و تغییر را میتوان بدین صورت خلاصه کرد: زبان آریایی، اوستایی، مادی، پهلویِ پارتی (گویش آذری), تالشی.

شایان ذکر است که گویشوران تاتی که در نقاط مختلفی در شمال غرب ایران ساکن هستند نیز متعلق به گروه قومی تالش میباشند و به گویشی نزدیک به گویش همسایگان تالش زبان خود تکلم میکنند.

همه چهار تا لغتنامه که برای ساختن این اپلیکیشن استفاده شدند، به دست دانشمند فخرالدین عباس زاده (عباسوف) نوشته شده بودند. فخرالدین عباس زاده یک سیاستشناس، زبانشناس و روزنامهنگار تالشی است که در آذربایجان به دنیا آمدند. برای این اپلیکیشن لغتنامه روسی به تالشی (۶۰۰۰۰ واژه، مونیخ، ۲۰۱۲ م.)، ترکی به تالشی (۵۵۰۰۰ واژه، باکو، ۲۰۱۵ م.)، انگلیسی به تالشی (۲۵۰۰۰۰ واژه، مونیخ، ۲۰۱۲ م.)، فارسی به تالشی (هنوز چاپ نشد) استفاده شدند.

اپلیکیشن Talysh Dictionary پروژه اتحاد دانشمندان Tolyshnoma است، که با دست اتحاد جوانان تالشی (مسکو، روسیه) و فرهنگستان ملی تالش (مینسک، بلاروس) ساخته شده. این اپلیکیشن با حمایت مالی جنبش ملی تالش ( لاهه، هلند) تولید شده است.

اگر پیشنهادی دارید یا اشتباه پیدا کردید، لطفاً به ایمیل ما بنویسید: tolyshnoma@gmail.com

    </string>

    <string-array name="language">
        <item>روسی</item>
        <item>تالشی</item>
        <item> ترکی</item>
        <item>انگلیسی</item>
        <item> فارسی</item>
    </string-array>


    <string name="translator">مترجم</string>
    <string name="about_app"> در مورد اپلیکیشن</string>
</resources>