<resources>
    <string name="app_name">Talysh Dictionary</string>
    <string name="close_app">Закрыть приложение?</string>
    <string name="close">Закрыть</string>
    <string name="cancel">Отмена</string>
    <string name="s1">Введите текст</string>
    <string name="text_copied">Текст скопирован</string>
    <string name="s2">Выберите язык приложения:</string>
    <string name="s3">Настройки</string>
    <string name="s4">База данных успешно обновлено</string>
    <string name="s5">Статус:</string>
    <string name="s6">Дата окончания подписки:</string>
    <string name="s7">не активна</string>
    <string name="s8">активна</string>
    <string name="s9">Благотворительность</string>
    <string name="s10">Электронный словарь «Talysh Dictionary (by F. Aboszoda)» является бесплатным продуктом научного проекта "TOLYSHNOMA". Всех желающих материально поддержать качество данного словаря на должном уровне, а также помочь созданию других научных продуктов, просьба написать на электронную почту tolyshnoma@gmail.com</string>
    <string name="s11">Стоимость: </string>
    <string name="s12">Оформить подписку</string>
    <string name="s17">Контакты</string>
    <string name="s18">Алфавиты</string>
    <string name="desc"><![CDATA[
               <p>Приложение <strong>\"</strong><strong>Talysh</strong> <strong>Dictionary</strong><strong> (</strong><strong>by</strong> <strong>F</strong><strong>. </strong><strong>Aboszoda</strong><strong>)\";</strong> предлагает электронные словари с талышского языка сразу на 4 языка: русский, азербайджанский (тюркский), английский и персидский.</p>
<p>Талыши проживают на юго-западе Прикаспия - на границе Ирана и Азербайджана. Классифицируется талышкий следующим образом: <u>индоевропейская языковая семья</u> -
    <u>арийская ветвь</u> -
    <u>иранская группа</u> -
    <u>северо-западная подгруппа</u> -
    <u>каспийские языки</u> - <u>талышский язык</u>. Талышский язык возник в последовательной трансформации в виде: <u>арийский</u> - <u>авестийский</u> - <u>мидийский</u> -
    <u>парфянский пехлеви (диалект азери)</u> - <u>талышский</u>. Проживающие во многих областях северо-западного Ирана население тати являются этнографической группой талышей и говорят на диалектах, схожих с одним из близлежащих талышских диалектов.</p>
<p>Автором всех 4-х словарей является ученый (философ, политолог, филолог), журналист и общественно-политический деятель Фахраддин Абосзода (Аббасов). Некоторые его словари неоднократно обновлялись и переиздавались. В данном приложении предоставлены: <u>Русско-талышский словарь</u> (60,000 слов; Мюнхен, 2012), <u>Тюрко</u><u>-талышский словарь</u> (55,000 слов; Баку, 2015), <u>Англо-талышский словарь</u> (250,000 слов; Мюнхен, 2012), <u>Персидско-талышский словарь</u> (100,000 слов, рукопись).</p>
<p>Приложение \"Talysh Dictionary (by F. Aboszoda)\" является продуктом научно-просветительского проекта <strong>\"</strong><strong>TOLYSHNOMA</strong><strong>\"</strong>, созданного <u>Союзом талышской молодежи</u> (гор.Москва, Россия) при содействии <u>Талышской Национальной Академии</u> (гор.Минск, Белорусь). Приложение создано при финансовой поддержке <u>Талышского Национального Движения </u>(гор.Гаага, Нидерланды).</p>]]>
</string>

    <string name="s13">Доступ ограничен</string>
    <string name="s14">Для получения доступа к переводам необходимо оформить подписку.
        Оформив подписку, вы сможете воспользоваться всеми словарями: русско-талышский,
        тюрко-талышский,
        англо-талышский, персо-талышский</string>
    <string name="s15">Перейти к подпискам</string>
    <string name="s16">Отмена</string>

    <string-array name="language">
        <item>Русский</item>
        <item>Талышский</item>
        <item>Азербайджанский</item>
        <item>Английский</item>
        <item>Персидский</item>
    </string-array>


    <string name="translator">Переводчик</string>
    <string name="about_app">О приложении</string>

</resources>
